大小「補鑊金」

2019年01月22日

大小「補鑊金」 - 李碧華

看到前線醫護人員終於「爆發」了，我是站在他們一方的，流感高峰期下，公立醫院內外科病房持續逼爆，狂加病床，但資源及人手不足，疲於奔命，也有中招危機，十分辛苦。流感可以致命，他們見盡生死，但亦因工作過量影響情緒……如果情況惡化不得改善，對病人和醫護人員都不公平。

庸官當道，林鄭手下一個唯唯諾諾的師奶仔局長，又怎會有作為？最荒謬的，是全港都清楚爆發根源及罪魁禍首，除了醫療、衞生、福利……種種經費不足還要削減，更是「蝗災」，來爭奪者是些什麼人？心知肚明。流感肆虐人禍就更加彰顯，庸劣的7 7 7班子視若無睹。

涼薄林鄭及嬌俏羅公公攜手收緊長者綜援門檻，掀起政治風暴，還不是死死地氣推出$1,060「補鑊金」？明明知錯「跪低」，仍以歪理包裝面子──如果不是擦鞋媚主求上位，一個不會買廁紙不懂搭地鐵的低能花甲師奶，有何面子可言？

林鄭最犯眾憎犯眾怒的，不止向長者開刀慳些小錢，不止用公帑補貼她強撐的面子，而是把港人辛苦積累的儲備，逾萬億一大把倒晒落海，那並非必要的填海人工島工程「明日大愚」，就是到處碰壁「一帶一賂」的補鑊金！妹仔終生唯一貢獻。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
空姐要幫男乘客擦屁股？ (林夕)

下一則
下一則
萬頭攢動香港Sogo (鄧達智)